# Оглавление
* [1. Предметная область](#user-content-1-Предметная-область)
* [2. Основной сценарий использования хостинг-сервиса](#user-content-2-Основной-сценарий-использования-хостинг-сервиса)
* [3. Описание сущностей](#user-content-3-Описание-сущностей)
* [4. Диаграмы](#user-content-4-Диаграмы)

Студенты: Жуков Иван, Сабянин Максим (БПМИ145).

# 1. Предметная область

Для выполнения проекта было решено реалиовать многофункциональную систему
хранения [Git](https://en.wikipedia.org/wiki/Git)-репозиториев (далее
«хостинг-сервис»), включающую в себя:
- распределённую систему контроля версий
- систему хранения открытого и закрытого исходного кода
- систему доступа
# 2. Актуальность
Распределенное версионирование в настоящее время является стандартом в разработке. Мы собираемся нашим проектом показать преимущества решения на основе реляционных баз данных. Основная цель проекта - получение опыта и приобретение новых навыков.
# 3. Постановка цели
Выходной результат является веб-сервис хранения программных проектов и программный инструмент позволяющий работать с нашим сервисом на десктопе. Сервис должен поддерживать хранение, распостранение и модификацию проекта. Тулза должна поддерживать стандартные возможности системы Git, а также должна поддерживать работу с веб-сервисом.  Десктоп поддерживается только Unix-подобный.
# 4. Список задач
- Подготовить базу данных для проекта.
- Реализовать инструмент на десктопе.
- Реализовать веб-сервис.
# 5. План выполнения
- Продумываем архитектуру веб-сервиса и приложения.
- Фиксируем интерфейс сервиса и приложения.
- Составляем тестовый набор.
- Пишем реализацию удовлетворяющую тестам.
- Добавляем новые тесты, улучшаем старые, переходим к шагу 4.
# 6. Основной сценарий использования хостинг-сервиса

1. Пользователь создаёт Git-репозиторий одним из следующих способов:
    1. локально на своей машине
    2. удалённо на хостинг-сервисе, после чего производит «клонирование»
       репозитория на свою машину
2. Изменяет содержимое репозитория на одной из своих
      машин
3. Синхронизирует репозиторий с хостинг-сервисом
4. Пользователь всегда имеет свежую версию кода на хостинг-сервисе, доступном
      на любой машине

# 7. Описание сущностей

| Название     | Описание                                 |
| ------------ | ---------------------------------------- |
| *User*       | Пользователь сервиса. Может иметь в собственности репозиторий и / или быть контрибьютером |
| *Repository* | Репозиторий. Сущность, объединяющая *Codebase* и *Branch*. |
| *Codebase*   | Хранилище кода. Содержит внутри себя *Folder* и *Files*. |
| *Branch*     | Ветка. Является логическим разделителем репозитория на несколько составляющих (как зависимых, так и независимых). |
| *Commit*     | Сущность, обозначающая изменение, происходящее в *Codebase*. Создаётся действием пользователя. |
| *File*       | Файл. Хранилище исходного кода.          |
| *Folder*     | Папка. Хранилище файлов.                 |
| *Diff*       | Разность между двумя состояниями содержимого одного файла. |


# 8. Диаграмы
Entity-Relationship Digram (кликабельно):
![](http://files.luc1ph3r.com/ERD.png)

Table-Relationship Digram (кликабельно):
![](http://files.luc1ph3r.com/TRD.png)

# 9. DDL скрипт
[link](https://gitlab.com/luc1ph3r/yet-another-hub/tree/master/src/migration/001-DDL.sql)
